---
menu:
  main:
    name: Installa
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Distribuzioni che offrono Plasma Mobile
---
## Cellulare

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM è la distribuzione Manjaro, ma per dispositivi ARM. È basata su Arch Linux ARM, combinata con gli strumenti, i temi e l'infrastruttura di Manjaro per creare delle immagini di installazione per il tuo dispositivo ARM.

[Sito web](https://manjaro.org) [Forum](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Scarica

* [Ultima versione stabile di (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Build degli sviluppatori (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

#### Installazione

Per il PinePhone puoi trovare delle informazioni generiche nel [wiki di Pine64](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS) è un Alpine Linux ottimizzato per il tocco e preconfigurato che può essere installato su smartphone e su altri dispositivi mobili. Visualizza la [lista dei dispositivi](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) per vedere il progresso del supporto al tuo dispositivo.

Per i dispositivi che non hanno immagini precostituite, sarà necessario scriverla usando il programma «pmbootstrap». Segui [queste](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide) istruzioni. Controlla anche la pagina wiki del dispositivo per ulteriori informazioni su cosa funziona.

[Scopri di più](https://postmarketos.org)

##### Scarica

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [L'ultima Edge di PinePhone](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Dispositivi della comunità](https://postmarketos.org/download/)
* [Full Device List](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices)

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, in precedenza SUSE Linux e SuSE Linux Professional, è una distribuzione Linux sponsorizzata da SUSE Linux GmbH e da altre aziende. Attualmente openSUSE fornisce build di Plasma Mobile basate su Tumbleweed.

##### Scarica

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

#### Installazione

Per il PinePhone puoi trovare delle informazioni generiche nel [wiki di Pine64](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Dispositivi desktop

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

postmarketOS is able to be run in QEMU, and thus is a suitable option for trying Plasma Mobile on your computer.

Read more about it [here](https://wiki.postmarketos.org/wiki/QEMU_amd64_(qemu-amd64)). During the setup process, simply select Plasma Mobile as the desktop environment.

### Immagine ISO basata su Neon amd64

![](/img/neon.svg)

WARNING: This is not actively maintained!

This image, based on KDE neon, can be tested on non-android intel tablets, PCs and virtual machines.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
